<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Τζελα Χριστιδη - Συμβουλευτικη Ψυχολογος</title>
    <link>https://tzelaxristidi.github.io/</link>
    <description>Recent content on Τζελα Χριστιδη - Συμβουλευτικη Ψυχολογος</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tzelaxristidi.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:41:01 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work2/</guid>
      <description>Όπως τα λουλούδια, έτσι και ο άνθρωπος χρειάζεται χρόνο για να εξελιχθεί. Το πιο σημαντικό κομμάτι της εξέλιξης αυτής είναι ο άνθρωπος να έρθει σε επαφή με τα συναισθήματά , την αναγνώριση αυτών, καθώς και την έκφραση τους. Η διαδικασία αυτή , η οποία για τον καθένα/καθεμία είναι προσωπική , χρειάζεται χρόνο. Έναν χρόνο στον οποίο ο/η ενδιαφερόμενος/η θα έχει κίνητρο να επεξεργαστεί κομμάτια του εαυτού του/της, τόσο αυτά που τον/την δυσκολεύουν (άγχος, αγωνία, ματαίωση, αυτοκατηγορία, ενοχές, αίσθημα ανεπάρκειας κτλ), όσο και αυτά που τον/την διευκολύνουν (δεξιότητες, ικανότητες που μπορεί να μην έχει αναγνωρίσει).</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:41:01 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work2/</guid>
      <description>Όπως τα λουλούδια, έτσι και ο άνθρωπος χρειάζεται χρόνο για να εξελιχθεί. Το πιο σημαντικό κομμάτι της εξέλιξης αυτής είναι ο άνθρωπος να έρθει σε επαφή με τα συναισθήματά , την αναγνώριση αυτών, καθώς και την έκφραση τους. Η διαδικασία αυτή , η οποία για τον καθένα/καθεμία είναι προσωπική , χρειάζεται χρόνο. Έναν χρόνο στον οποίο ο/η ενδιαφερόμενος/η θα έχει κίνητρο να επεξεργαστεί κομμάτια του εαυτού του/της, τόσο αυτά που τον/την δυσκολεύουν (άγχος, αγωνία, ματαίωση, αυτοκατηγορία, ενοχές, αίσθημα ανεπάρκειας κτλ), όσο και αυτά που τον/την διευκολύνουν (δεξιότητες, ικανότητες που μπορεί να μην έχει αναγνωρίσει).</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:44:32 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work3/</guid>
      <description>Η λύπη, οι ενοχές, η απογοήτευση, ο θυμός, η κούραση και άλλα συναισθήματα που μας προκαλούν δυσφορία , είναι έντονα όταν τα βιώνουμε και μας ταλαιπωρούν συχνά. Η λύση δεν είναι να μην τα αισθανόμαστε, καθώς είμαστε άνθρωποι !Χρειάζεται να τα αισθανόμαστε! Η αποδοχή της δυσφορίας μας και η μελέτη αυτής , μας βοηθά να καταλάβουμε πλευρές του εαυτού μας και να εξελιχθούμε ως εαυτοί. Οπότε είναι «εντάξει» και πολλές φορές οφέλιμο να μην αισθανόμαστε συχνά καλά.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work4/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work4/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work5/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:53:42 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work5/</guid>
      <description>Η ζωή αποτελείται όντως από &amp;ldquo;κύματα συναισθημάτων&amp;rdquo;. Το συναίσθημα μπορεί να μεταβληθεί εύκολα. Αυτό εξαρτάται από πολλούς παράγοντες , τόσο εσωτερικούς ( πχ δυσκολία διαχείρισης ματαίωσης, σχέσεων,χαμηλή αυτοεκτίμηση κτλ), όσο και εξωτερικούς (πχ δυσκολίες καθημερινότητας, μία δύσκολη συνθήκη κτλ). Έχει σημασία να εντοπίσει κανείς το πώς προέκυψε η μεταβολή του συναισθήματος του/της, (πχ πώς από χαρά μπορεί να αισθάνεται λύπη ή από ηρεμία μπορεί να νιώθει αγωνία) , για να μπορέσει να το παρατηρήσει και να το καταλάβει.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work6/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:56:17 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work6/</guid>
      <description>Πολλές φορές αισθανόμαστε πως μόνο οι εξωτερικοί παράγοντες ευθύνονται για την λύπη μας ή την χαρά μας και την αναζητούμε συχνά σε πυροσβεστικές λύσεις που δεν μας βοηθούν να παγιωθεί μέσα μας η ευτυχία. Μέσω της ψυχοθεραπείας, εφόσον το άτομο αναγνωρίζει εν καιρώ τις δυνατότητές του/της αλλά και τα ευάλωτα κομμάτια του/της, ο εαυτός διαπραγματεύεται τα θέλω του,τις ανάγκες του, τα όρια του, με αποτέλεσμα να μπορεί να αισθανθεί εσωτερική ηρεμία, χαρά, ψυχραιμία , αυτοδιαχείριση σε ξαφνικές συνθήκες, αποδεχόμενος/η παράλληλα και όντας σε θέση να εντοπίσει τις αγωνίες, τους φοβους, τον θυμό του/της.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work7/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:57:40 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work7/</guid>
      <description>Η ψυχοθεραπεία, μας μαθαίνει τον τρόπο!</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:59:22 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work8/</guid>
      <description>Ο εαυτός μπορεί να περιγραφεί πράγματι σαν ένα φεγγάρι, το οποίο όταν δεν είναι γεμάτο δεν σημαίνει οτι υπολείπεται, παραμένει όμορφο και λαμπερό. Ένας εαυτός(ψυχη και σώμα) είναι ανέφικτο να είναι τέλειος. Το σώμα έχει τις ατέλειές του και η ψυχή τους προβληματισμούς της ( δυσκολία στις επικοινωνιακές δεξιότητες, δυσκολία οριοθετησης, θεματα αυτοεκτίμησης, δυσκολίες σύναψης σχέσεων κ.α). Στην ψυχοθεραπεία, κανείς μαθαίνει πως οι ψυχικές δυσκολίες είναι ανθρώπινες και πως οι προβληματισμοί δεν μειώνουν την επάρκεια του εαυτού ,δεν τον κανουν «μισό», αλλά όσο κανείς τους παρατηρεί και τους μελετάει, ενδυναμώνεται.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work9/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 20:02:19 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work9/</guid>
      <description>Πώς μπορεί κανείς να «ποτίσει» τον εαυτό του/της για εσωτερική ανάπτυξη; Με το να αναγνωρίσει τον εαυτό του/της, να εστιάσει στην αυτοφροντίδα , να κατανοήσει ανάγκες, συναισθήματα,σκέψεις, να βρει τρόπους επικοινωνίας που του/της ταιριάζουν!&#xA;📷notes</description>
    </item>
    <item>
      <title>Υπηρεσίες</title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/services/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/services/</guid>
      <description>Ατομική Συμβουλευτική&#xA;Παρέχονται ατομικές συνεδρίες σε ενήλικες και εφήβους. Οι ατομικές συνεδρίες στοχεύουν στην ενδοσκόπηση του/της θεραπευόμενου-ης, και πραγματοποιούνται σε εβδομαδιαία βάση και ο χρόνος διάρκειάς τους είναι 55&amp;rsquo; με 60&#39;.&#xA;Συμβουλευτική γονέων&#xA;Παρέχονται επίσης, συνεδρίες συμβουλευτικής γονέων, διαδικασία που στοχεύει τόσο στην κατανόηση του γονεϊκού ρόλου, όσο και στην κατανόηση των δυσκολιών του παιδιού από την πλευρά των γονέων,καθώς και στην εύρεση λειτουργικών τρόπων διαχείρισης αυτών.&#xA;On line Συνεδρίες</description>
    </item>
    <item>
      <title>Χώρος</title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/office/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/office/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 18:25:22 +0530</pubDate>
      <guid>https://tzelaxristidi.github.io/portfolio/work1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Το παράδοξο είναι πως όταν αποδεχθώ τον εαυτό μου γι&amp;rsquo; αυτό που είμαι..τότε ακριβώς μπορώ να αλλάξω&amp;rsquo;&amp;rsquo;&amp;hellip;.&#xA;Carl Rogers</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
